[
   {
      "question":"तल दिएको मध्ये कुन राष्ट्र BRICS समूहमा पर्दैन ?",
      "optionA":"South Africa",
      "optionB":"China",
      "optionC":"India",
      "optionD":"Thailand",
      "correctAns":"Thailand"
   },
   {
      "question":"कर्मचारी सञ्चय कोषको स्थापना कहिले भएको हो ?",
      "optionA":"वि.स. २०१५",
      "optionB":"वि.स. २०२०",
      "optionC":"वि.स. २००४",
      "optionD":"वि.स. २०१९",
      "correctAns":"वि.स. २०१९"
   },
   {
      "question":"केन्द्रिय बैँक नभएको देशः",
      "optionA":"Panama",
      "optionB":"Switzerland",
      "optionC":"Holland",
      "optionD":"France",
      "correctAns":"Panama"
   },
   {
      "question":"नौं सय मेगावाट क्षमताको अरुण तेस्रो जलविद्दुत आयोजना निर्माणका लागि भारतिय कम्पनी सतलज जलविद्दुत निगमसँग परियोजना विकास सम्झौता कहिले भएको थियो ?",
      "optionA":"2070 Magh 8",
      "optionB":"2071 Mangshir 9",
      "optionC":"2071 Kartik 15",
      "optionD":"2071 Baishak 8",
      "correctAns":"2071 Mangshir 9"
   },
   {
      "question":"नेपालको श्रम शक्तिमा कुन प्रकृतिको जन शक्तिको बाहुल्यता छ ?",
      "optionA":"अर्धदक्ष",
      "optionB":"दक्ष",
      "optionC":"अदक्ष तथा अर्धदक्ष",
      "optionD":"सबै उत्तर ठिक छन्",
      "correctAns":"अदक्ष तथा अर्धदक्ष"
   },
   {
      "question":"विशव व्यापार संगठनको पहिलो मन्त्रिस्त्रिय बैठक कहाँ भएको थियो ?",
      "optionA":"जापान",
      "optionB":"सिंगापुर",
      "optionC":"वसिङटन डी.सी",
      "optionD":"जेनेभा",
      "correctAns":"सिंगापुर"
   },
   {
      "question":"U.N.O को स्थापना कहिले भएको हो?",
      "optionA":"10 Oct. 1947",
      "optionB":"02 Jun. 1940",
      "optionC":"24 Jan. 1946",
      "optionD":"24 Oct. 1945",
      "correctAns":"24 Oct. 1945"
   },
   {
      "question":"बेलायतमा निजीकरण गरिएको पहिलो सस्थान कुन हो ?",
      "optionA":"ब्रिटिस पेट्रोलीयम निगम",
      "optionB":"टेलीकम्युनिकेसन",
      "optionC":"माथिका सबै",
      "optionD":"स्टिल कम्पनी",
      "correctAns":"ब्रिटिस पेट्रोलीयम निगम"
   },
   {
      "question":"कृषि उत्पादन को लागि उतम माटो कुन हो ?",
      "optionA":"बलौटे माटो",
      "optionB":"चिम्टैलो माटो",
      "optionC":"दोमट माटो",
      "optionD":"पाँगो माटो तथा तलैया माटो",
      "correctAns":"पाँगो माटो तथा तलैया माटो"
   },
   {
      "question":"कुन माटो मा उर्वरा शक्ति बढी हुन्छ र माटो पनि नरम र मसिलो हुन्छ ?",
      "optionA":"चिम्टैलो माटो",
      "optionB":"पाँगो माटो",
      "optionC":"बलौटे माटो",
      "optionD":"दोमट माटो",
      "correctAns":"पाँगो माटो"
   },
   {
      "question":"सिक्का नभएको देशः",
      "optionA":"Japan",
      "optionB":"Paraguay",
      "optionC":"Brazil",
      "optionD":"India",
      "correctAns":"Paraguay"
   },
   {
      "question":"अर्थशास्त्रमा मुद्रा र ज्यालाको सम्बन्ध देखाउने एउटा प्रसिद्ध बक्ररेखा छ, त्यसलाई के भनिन्छ?",
      "optionA":"Phillips Curve",
      "optionB":"Peril Point",
      "optionC":"सिमान्त रेखा",
      "optionD":"ज्याला बक्ररेखा",
      "correctAns":"Phillips Curve"
   },
   {
      "question":"नेपालमा बिदेसी सहायता को संस्थागत बिजारोपण कहिले देखी भएको हो ?",
      "optionA":"1977 AD",
      "optionB":"1962 AD",
      "optionC":"1959 AD",
      "optionD":"1951 AD",
      "correctAns":"1951 AD"
   },
   {
      "question":"लिमिटेड कम्पनी भन्नाले के बुझिन्छ ?",
      "optionA":"एक वा एक भन्दा बढी व्यक्तिको दायित्त्वमा स्थापित कम्पनी",
      "optionB":"एक जना मात्र व्यक्तिको दायित्त्वमा स्थापित कम्पनी",
      "optionC":"शयेरहोल्डर हरुको दायित्त्वमा स्थापित कम्पनी",
      "optionD":"नेपाल सरकारको दायित्त्वमा स्थापित कम्पनी",
      "correctAns":"शयेरहोल्डर हरुको दायित्त्वमा स्थापित कम्पनी"
   },
   {
      "question":"नेपालमा उद्योग कति प्रकारका छन् ?",
      "optionA":"७",
      "optionB":"८",
      "optionC":"२",
      "optionD":"६",
      "correctAns":"७"
   },
   {
      "question":"एसियाको नोबल पुरस्कार मानिने रोमन म्यागासेसे पुरस्कार सन् २०१३ मा कुन नेपाली गैह्रसरकारी संस्थाले पाएको छ ?",
      "optionA":"चौधरी ग्रुप",
      "option":"ICTC ग्रुप",
      "optionC":"जगदम्बा समूह",
      "optionD":"शक्ति समुह",
      "correctAns":"शक्ति समुह"
   },
   {
      "question":"ATM कार्ड प्रयोगमा ल्याउँने नेपालको पहिलो बैँक कुन हो ?",
      "optionA":"Himalayan Bank",
      "optionB":"Standard Charted Bank",
      "optionC":"Everest Bank",
      "optionD":"Nabil Bank",
      "correctAns":"Everest Bank"
   },
   {
      "question":"नेपालमा कहिले देखि रातो र निलो रंगको ग्यास सिलिन्डर बिक्रि सुरु भएको हो ?",
      "optionA":"2070 Asar 1",
      "optionB":"2071 Kartik 15",
      "optionC":"2065 Jestha 15",
      "optionD":"2058 Magh 1",
      "correctAns":"2070 Asar 1"
   },
   {
      "question":"Which is the largest bilateral donor to Nepal?",
      "optionA":"Malaysia",
      "optionB":"Pakistan",
      "optionC":"Japan",
      "optionD":"Qatar",
      "correctAns":"Japan"
   },
   {
      "question":"थारु महिलाको मुख्य पर्व कुन हो ?",
      "optionA":"कुनै पनि होइन",
      "optionB":"फालो",
      "optionC":"जितिय पर्व",
      "optionD":"लोशार",
      "correctAns":"जितिय पर्व"
   },
   {
      "question":"SAARC सचिवालय कहाँ छ ?",
      "optionA":"Colombo",
      "optionB":"Kathmandu",
      "optionC":"Dhaka",
      "optionD":"New Delhi",
      "correctAns":"Kathmandu"
   },
   {
      "question":"गोरखापत्रले कति भाषामा समाचार एवम लेख प्रकाशन गर्छ ? (Data of 2014 AD)",
      "optionA":"25",
      "optionB":"30",
      "optionC":"15",
      "optionD":"20",
      "correctAns":"30"
   },
   {
      "question":"Who is known as the father of Aerodynamics?",
      "optionA":"Isaac Newton",
      "optionB":"Albert Einstein",
      "optionC":"Michael Faraday",
      "optionD":"George Cayley",
      "correctAns":"George Cayley"
   },
   {
      "question":"नेपाल जैविक विविधता को हिसाब ले कतिऔ राष्ट्र मानिन्छ ?",
      "optionA":"२४",
      "optionB":"२५",
      "optionC":"२३",
      "optionD":"२२",
      "correctAns":"२५"
   },
   {
      "question":"Brian Lara is related with which sport?",
      "optionA":"Hockey",
      "optionB":"Football",
      "optionC":"Cricket",
      "optionD":"Tennis",
      "correctAns":"Cricket"
   },
   {
      "question":"भारतले पहिलो आणविक परिछन कहिले गरेको थियो ?",
      "optionA":"1965",
      "optionB":"1974",
      "optionC":"1999",
      "optionD":"1967",
      "correctAns":"1974"
   },
   {
      "question":"सागर थापा कुन खेल संग सम्बन्धित छन् ?",
      "optionA":"Volleyball",
      "optionB":"Cricket",
      "optionC":"Swimming",
      "optionD":"Football",
      "correctAns":"Football"
   },
   {
      "question":"भ्यागुते रोग कुन किटाणुबाट सर्दछ ?",
      "optionA":"मईको ब्यकटेरियम",
      "optionB":"कर्नोब्यकटेरियम डिप्थेसिया",
      "optionC":"भिब्रिओं",
      "optionD":"भईरस",
      "correctAns":"कर्नोब्यकटेरियम डिप्थेसिया"
   },
   {
      "question":"करिश्मा कार्की कुन खेल संग सम्बन्धित छन् ?",
      "optionA":"कराते",
      "optionB":"पौडी",
      "optionC":"क्रिकेट",
      "optionD":"शुटिंग",
      "correctAns":"पौडी"
   },
   {
      "question":"ज्योतिष शास्त्रअनुसार योग कतिवोटा हुन्छ ?",
      "optionA":"27",
      "optionB":"08",
      "optionC":"12",
      "optionD":"15",
      "correctAns":"27"
   }
]